%%% Copyright (C) 2021 Simon Paquette
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%% Il est permis de copier, distribuer ou modifier ce travail sous les 
%% termes de la licence LaTeX project Public Licence (LPPL), version 1.3c 
%% ou autres versions plus récentes.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%%% 
%%% Le statut de maintenance de la LPPL de ce travail est 'maintained'.
%%%
%%% Le Current Maintainer de ce travail est Simon Paquette.
%
%
\newgeometry{left=2.2cm, right=2.2cm, bottom=1.5cm, top = 3cm, headheight=16.8pt, headsep=1.5cm, heightrounded=true}% 
\setlength{\headwidth}{\textwidth}%

\chapter{Exemples de fichiers principaux} \label{annexe1ExFichiersPrincipaux}

\section{Document principal pour \texttt{beamer}}
\index{Documents principaux!beamer}

\begin{verbatim}
\documentclass[12pt, french, beamer]{multidoc}

%% La commande qui suit sert à indiquer le nom du fichier qui contient les  
%% infobulles (fichier créé par la classe avec le type de document infobulle).
\nomFichierInfobulles{monProjet_infobulles} 

%% La commande qui suit sert à indiquer le nom du fichier dans lequel on ajoute  
%% les packages, environnements et commandes définis pour le projet.
\nomFichierPackageCommandesProjet{cmdMonProjet}

%% La commande qui suit force l'affichage des textes cachés.
\afficherTexteCache    

\begin{document}

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le code de la 
%% page titre.
\input{Chapitres/pageTitre}      

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le premier 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap1_limites}  

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le second 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap2_derivees} 

\end{document}
\end{verbatim}

\newpage

\section{Document principal pour \texttt{exercicesMan}}
\index{Documents principaux!exericesMan}

\begin{verbatim}
\documentclass[12pt, french, exercicesMan]{multidoc}

%% La commande qui suit sert à indiquer le nom du fichier qui contient les  
%% infobulles (fichier créé par la classe avec le type de document infobulle).
\nomFichierInfobulles{monProjet_infobulles} 

\begin{document}

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le code de la 
%% page titre.
\input{Chapitres/pageTitre}      

%% La commande qui suit ajuste la mise en page des pages liminaires.
\debutLiminaires     

%% La commande qui suit ajoute la table des matières.
\tableDesMatieres    

%% La commande qui suit ajuste la mise en page des pages de contenu.
\debutContenu       

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le premier 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap1_limites}  

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le second 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap2_derivees}

%% La commande qui suit ajuste la mise en page et la numérotation des annexes.
\annexes   

%% La commande qui suit insère les réponses aux exercices du manuel.
\afficherReponses    

\end{document}
\end{verbatim}

\newpage

\section{Document principal pour \texttt{infobulles}}
\index{Documents principaux!infobulles}

\begin{verbatim}
\documentclass[12pt, french, infobulles]{multidoc}

%% La commande qui suit sert à indiquer le nom du fichier dans lequel on ajoute  
%% les packages, environnements et commandes définis pour le projet.
\nomFichierPackageCommandesProjet{cmdMonProjet}

\begin{document}

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le premier 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap1_limites}  

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le second 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap2_derivees}

%% La commande qui suit ajuste la mise en page et la numérotation des annexes.
\annexes

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient la première annexe.
\input{Chapitres/annexe_un}

\end{document}
\end{verbatim}

\newpage

\section{Document principal pour \texttt{manuelMobile}}
\index{Documents principaux!manuelMobile}

\begin{verbatim}
\documentclass[12pt, french, manuelMobile]{multidoc}

%% La commande qui suit sert à indiquer le nom du fichier dans lequel on ajoute  
%% les packages, environnements et commandes définis pour le projet.
\nomFichierPackageCommandesProjet{cmdMonProjet}

\begin{document}

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le code de la 
%% page titre.
\input{Chapitres/pageTitre}   

%% La commande qui suit ajuste la mise en page des pages liminaires.
\debutLiminaires     

%% La commande qui suit ajoute la table des matières.
\tableDesMatieres    

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient les remerciements.
\input{Chapitres/remerciements}

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient l'avant-propos.
\input{Chapitres/avant_propos}

%% La commande qui suit ajuste la mise en page des pages de contenu.
\debutContenu       

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le premier 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap1_limites}  

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le second 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap2_derivees}

%% La commande qui suit ajuste la mise en page et la numérotation des annexes.
\annexes   

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient la première annexe.
\input{Chapitres/annexe_un}

%% La commande qui suit insère les réponses aux exercices du manuel.
\afficherReponses 

%% La commande qui suit insère les solutions aux exemples du manuel.
\afficherSolutions

%% La commande qui suit insère l'index.
\afficherIndex

\end{document}
\end{verbatim}

\newpage

\section{Document principal pour \texttt{manuelOrdi}}
\index{Documents principaux!manuelOrdi}
\begin{verbatim}
\documentclass[12pt, french, manuelOrdi]{multidoc}

%% La commande qui suit sert à indiquer le nom du fichier qui contient les  
%% infobulles (fichier créé par la classe avec le type de document infobulle).
\nomFichierInfobulles{monProjet_infobulles}

%% La commande qui suit sert à indiquer le nom du fichier dans lequel on ajoute  
%% les packages, environnements et commandes définis pour le projet.
\nomFichierPackageCommandesProjet{cmdMonProjet}

%% La commande qui suit force l'affichage des textes cachés.
\afficherTexteCache

\begin{document}

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le code de la 
%% page titre.
\input{Chapitres/pageTitre}   

%% La commande qui suit ajuste la mise en page des pages liminaires.
\debutLiminaires     

%% La commande qui suit ajoute la table des matières.
\tableDesMatieres    

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient les remerciements.
\input{Chapitres/remerciements}

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient l'avant-propos.
\input{Chapitres/avant_propos}

%% La commande qui suit ajuste la mise en page des pages de contenu.
\debutContenu       

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le premier 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap1_limites}  

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le second 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap2_derivees}

%% La commande qui suit ajuste la mise en page et la numérotation des annexes.
\annexes   

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient la première annexe.
\input{Chapitres/annexe_un}

%% La commande qui suit insère les réponses aux exercices du manuel.
\afficherReponses 

%% La commande qui suit insère l'index.
\afficherIndex

\end{document}
\end{verbatim}

\newpage

\section{Document principal pour \texttt{notesDeCours}}
\index{Documents principaux!notesDeCours}

\begin{verbatim}
\documentclass[12pt, french, notesDeCours]{multidoc}

%% La commande qui suit sert à indiquer le nom du fichier dans lequel on ajoute  
%% les packages, environnements et commandes définis pour le projet.
\nomFichierPackageCommandesProjet{cmdMonProjet}

\begin{document}

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le code de la 
%% page titre.
\input{Chapitres/pageTitre} 

%% La commande qui suit ajuste la mise en page des pages liminaires.
\debutLiminaires     

%% La commande qui suit ajoute la table des matières.
\tableDesMatieres 

%% La commande qui suit ajuste la mise en page des pages de contenu.
\debutContenu

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le premier 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap1_limites}  

%% La commande qui suit inclut le contenu du fichier qui contient le second 
%% chapitre.
\input{Chapitres/chap2_derivees}

%% La commande qui suit ajuste la mise en page et la numérotation des annexes.
\annexes

%% La commande qui suit insère les réponses aux exercices des notes de cours.
\afficherReponses 

\end{document}
\end{verbatim}

\chapter{Exemple de page titre} \index{Exemple de page titre}
\begin{verbatim}
%% Les commandes qui suivent créent la page titre pour le type de document beamer.
{
%% monBleu est une couleur définie dans le fichier de commandes
\setbeamertemplate{footline}{\hspace*{2.5mm}\textcolor{monBleu}{version 
\versionManuel}  \hfill \licence{4pt}\hspace*{2.5mm}\vspace{3pt}} 
\setbeamercolor{author}{fg=monBleu}
%% Ajouter une image à la page couverture 
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{Couverture/fond.pdf}}
\begin{bloc}{b} 
\vspace{5mm}
\begin{centering}
\includegraphics[width=6cm]{Figures/Sphere/sphere.png}
\vfill
%
\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{author}
\usebeamerfont{author}\insertauthor
\end{beamercolorbox}
\setbox0=\hbox{\theadaptation\foreverunspace}\ifdim\wd0=0pt
\vfill%
\else
\vspace*{-5mm}\textcolor{monBleu}{Adapté par \theadaptation{}} \vfill%
\fi
\begin{beamercolorbox}[sep=12pt,center]{date}
\usebeamerfont{date}\textcolor{monBleu}{\insertdate}
\end{beamercolorbox}
\end{centering}
\end{bloc}%b
}

%% Les commandes qui suivent créent la page titre pour les autres types de document
\begin{bloc}{emn}
{
\centering
%% Ajouter une image à la page couverture
\includegraphics[width=17cm]{Figures/Sphere/sphere.png}
\par}

\begin{center}
\vspace*{5mm}
%% monBleu est une couleur définie dans le fichier de commandes
\dans{n}{{\Large \textcolor{monBleu}{\textbf{Notes de cours}}}}
\dans{e}{{\Large \textcolor{monBleu}{\textbf{Exercices}}}}
\vfill
\textcolor{monBleu}{{\large \textbf{\theauthor}}} \\[0.3cm]
\setbox0=\hbox{\theadaptation\foreverunspace}\ifdim\wd0=0pt
\vfill
\else
\textcolor{monBleu}{{\large\textbf{Adapté par \theadaptation{}}}} \vfill%
\fi
\vfill
\textcolor{monBleu}{\textbf{Version\dans{ordi}{ ordinateur}\dans{mob}{ 
appareil mobile}  \versionManuel{}}}
\end{center}

\clearpage
\pagecolor{white}
\setcounter{page}{1}
\end{bloc}%emn
\end{verbatim}